(跪) 李克強簽署國務院令公布修改外資銀行管理條例決定

據新華社報道，國務院總理李克強日前簽署國務院令，公布《國務院關於修改<中華人民共和國外資保險公司管理條例>和<中華人民共和國外資銀行管理條例>的決定》，自公布之日起施行。

《中華人民共和國外資保險公司管理條例》的主要修改內容為：取消申請設立外資保險公司的外國保險公司應當經營保險業務30年以上，且在中國境內已經設立代表機構2年以上的條件；允許外國保險集團公司在中國境內投資設立外資保險公司，允許境外金融機構入股外資保險公司。

相關內容*內地9月豬肉價格按年升69.3%

《中華人民共和國外資銀行管理條例》的主要修改內容為：一是取消擬設外商獨資銀行的唯一或者控股股東、擬設中外合資銀行的外方唯一或者主要股東、擬設分行的外國銀行在提出設立申請前1年年末總資產的條件，取消擬設中外合資銀行的中方唯一或者主要股東應當為金融機構的條件。二是規定外國銀行可以在中國境內同時設立外商獨資銀行和外國銀行分行，或者同時設立中外合資銀行和外國銀行分行。

三是放寬對外資銀行業務的限制，允許其從事代理發行、代理兌付、承銷政府債券以及代理收付款項業務，將外國銀行分行可以吸收中國境內公民定期存款的數額下限由每筆不少於100萬元人民幣(下同)改為每筆不少於50萬元，並取消對外資銀行開辦人民幣業務的審批。四是改進對外國銀行分行的監管措施，放寬外國銀行分行持有一定比例生息資產的要求，對資本充足率持續符合有關規定的外國銀行在中國境內的分行，放寬其人民幣資金份額與其人民幣風險資產的比例限制。

唔能識睇啲大陸用詞，不如直白啲講下到底係嘜撚嘢黎。。。。

將外資銀行保險公司入支要求降低晒

想提供誘因吸引外資？

貿易戰要求之一 開放金融市場

但會有黨委

而家好多玩法係合營
花旗入黎要開間東方花旗

美國金融trump略中共

有冇改到有入無出呢樣野先
一陣又比人鎖住啲錢要脅你

行政手段搞人姐

有入冇出

取消埋資本管制先再講嘢啦

咪又係一個局
有入無出 合營控制你

就算0要求又點
大把方法玩謝你

樂觀sir 午安

人民幣一日仲係受操縱貨幣 都唔會有真正開放金融市場一日.

點確保外資唔受土共影響先係問題

我覺得
入去嘅外資保險企業
未必係好事
隨時會中伏

入到嚟就撚鳩你啦
你信

除非整個法庭專處理外資商業糾紛

間間公司條條數都假，點開放

最後咪又係比錢或者黨話事
多餘

根本無條件入黎都得
入到黎 大把方法屈你

固定% 股份要中資持有